【Why do citizens (protestors) vandalize the train station? 】

The following is intended for English readers

To people from foreign countries

As you may have seen in the news, HK is experiencing an unprecedented humanitarian crisis over the past 4 months.

You may have seen footage showing “violent” behaviors of HKers in the past few weeks including vandalization of shops and train stations. You may have thought that protestors have become out of control and that they are “rioters”.

Before you forming an impression of “rioters” of our frontline citizens, I implore you to spend a few minutes understanding the current context of HK. Everything happened for a reason and condemning “violence” and “riots” in HK without recognizing and understanding the current situation of HK is just pure ignorance.

【Why do citizens (protestors) vandalize the train station? 】

Let’s get some context before jumping into any conclusion.

On July 21st, a group of triad members stormed into Yuen Long station and indiscriminately attacked passengers on the train, including children, elderly and even pregnant woman. Dozens of passengers were gravely injured. The HK train company (MTR) however did nothing to protect the wellbeing of passengers. Instead, they instructed the train to stop at the Yuen Long station and vacated all passengers to the platform where the terrorist attack happened.

On August 31st, a group of riot police stormed into Prince Edward station, again, indiscriminately attacked passengers onboard with baton and pepper spray. Dozens of passengers were gravely injured with severe traumatic brain injury. A few citizens were allegedly murdered by the police however the MTR has refused to release the CCTV footage to the public which could have cleared the suspicion.

Throughout the past 4 months, the train company has repeatedly betrayed our fellow citizens and put their lives in serious danger by

[1] locking the train station down with civilians and triad members and riot police inside. We don’t know what happened inside because they have been refusing to release the CCTV footage but what we do know is that a concerning amount of citizens were sent to the hospitals with severe trauma after the lockdown.

[2] denying citizens in the MTR stations from medical attention on August 31st. Footage from different media sources have shown that the Prince Edward station was on locked down and paramedic were denied access to the station and provide medical services to numerous severely injured citizens.

[3] denying citizens access to the mass transit system yet providing exclusive access to riot police during times of protests and social activities.

So now, can you see why the HK citizens and protestors developed absolute distrust and hatred against the MTR? The reason they decided to vandalize the MTR station is that the SYSTEM IS FAILING them. Not a single person from the MTR was held accountable for the despicable acts they have done and for the disheartening injuries suffered by the public. What’s even more appalling is that, none of the triad members involved in the 721 terrorist attack at Yuen Long Station was charged and trialed in the court of law. When the system is failing it’s own people, they had to take matters in their own hands.

As you may have seen in the news, protestors have repeatedly echoed “If we burn, you burn with us”, a famous line from the Hunger Game. What have been happening in HK are not just some random vandalism, riot attack and destruction. The destruction of MTR station is a symbol of civil disobedience and most importantly, resistance to totalitarianism in HK. Yes, people in HK are fighting for international values that all of us should be upholding, for justice, for democracy and for humanity.

Finally, yes, I do not and will never call my fellow citizens rioters because the system has failed and they are merely fighting back to fight the injustice that we are currently facing in HK. Please, if you do believe that HKers are a bunch of rioters solely based on a few video clips, I urge you to watch a few more footage, the ones from NY times are great and they have a few forensic footage to explain what ACTUALLY HAPPENED in HK.

Just like you probably won’t call people in Sudan rioters, you wouldn’t call the women who were raped and the men who were killed by the military as rioters for fighting back, for trying to retain their dignity as a human being.

Credit: Facebook-文科生習醫的奇幻旅程

Hong Kong Police brutality database

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

Pish

push

i bet the main reason is to help Hong Kong people join the general strike by giving them an excuse to be absent from work

pish

up

Well- illustrated and detailed. Push